魚蛋賤賣割喉戰 宿敵店主：為啖氣同佢鬥

香港黃金地段銅鑼灣，消費高理所當然，不過區內有兩間小食店，一間燒賣、魚蛋通通賣6元一串，兼買一送一。不過低處未見低，相鄰另一間，不止買一送一，每串更平至5元！在旺角、尖沙咀等黃金地段，一串魚蛋索價10元司空見慣，但這兩家小店不但低價賣小食，更賣足兩年，有違市場常理，難道真是「賣大包、益街坊」，還是背後另有內情？

下午時分，銅鑼灣謝斐道兩間小食店午飯過後仍聚集不少食客，站在路旁享用剛買回來、還冒着蒸氣的街邊小食。「5蚊買一串送一串」小食店不乏食客捧場，學生陳小姐嘗試推測該店平價賣小食之謎：「可能入貨入得多，所以會平啲。」而劉先生則多花了一元，光顧位於街口的小食店，他認為雖然貴一元，但始終「味道較啱口味」。兩間小食店雙雙小食大賤賣，鬥平背後，其實也離不開爭生意。

由舊舖鬥到新舖，兩店總是開在對方旁邊，成為區內有名的「宿敵」。其中一店店主李先生答得直率：「為咗啖氣！」他更道出多年來兩店「恩怨」。他指，自己早於2015年時租下謝斐道的舖位，當時另一間小店在對面街經營。
未幾「宿敵」搬到與他一舖之隔的路口舖位，位置較好，兩串小食更割價至只賣6元：「人哋搬過嚟、位置好，仲要減價，擺明想搶生意，所以我哋就唔怕攞銀紙同佢鬥，佢哋賣6蚊兩串，我哋就賣5蚊兩串！」約一年前，兩店所在的大廈清拆，他們又齊齊搬到一街之隔另一幢大廈舖位，同樣是相隔一個舖位，繼續鬥過你死我活。
由街邊擺賣至入舖，李憶述1996年入舖，當年在景隆街經營，一串燒賣已賣5元。多年來隨着成本上升，他曾加價至8元一串，但到了現在，卻時光倒流到21年前的價錢，還要買一送一。舖位租金20多萬港元，加上人工，李坦言，現時生意根本無法達到收支平衡：「係做得好辛苦，但都冇辦法，講嚟講去都係為咗面子，為咗唔想畀人唱衰。」
他曾希望大家可以一起提高價錢未致蝕本，「唔好連人工都蝕埋」，但願望最終都是落空。至於另一間小食店，負責人回應指，他們作風較低調，故婉拒受訪。雖然未知兩店的割喉戰會持續到何時，但相信在這場「戰爭」中，最大得益者還是消費者，食客們為了平價小食，也不必想看見他們握手言和的一日。

死剩一間之後十蚊一串四粒

唔識中文 廿蚊一碗六粒

兩個只能留一個

割喉式減價

賺埋俾晒租

賣六蚊果個應該搵人買晒隔離d五蚊魚蛋，再用六蚊賣出去

賤種基因做生意

他指，自己早於2015年時租下謝斐道的舖位，當時另一間小店在對面街經營。

你自己踩人場先

但係人哋自己整成本唔使一蚊 呢

龍津？

荃灣路德圍嗰兩間賣豆腐花都係咁啦

睇怕係
龍津係窮人恩物

成日去銅鑼灣都食
6蚊好食啲

他曾希望大家可以一起提高價錢未致蝕本，「唔好連人工都蝕埋」，但願望最終都是落空。

如果果時真係做到就告得

佢自己賣平過人地搞到要蝕錢
仲好意思叫人地一齊加價

6蚊係凝香園
5蚊係景隆園

5蚊標到明賣陳記燒賣 但個辣醬冇乜味
6蚊個辣醬好味d 但係唔知乜牌子

旺角個兩檔咪又係咁
仲未執即係有得賺啦

來貨價平到你唔信

$2串都仲有賺

唔理咩原因
果然係競爭，消費者先有著數

剩計食材係有，租金先係問題

行過會食返串
好正 五蚊咁多野食

時代對面？

荃灣又係平到爛

本身佢地就無咁近,遠D既
但搬埋一齊之後就鬥做難市
一間叫景隆閣,一間叫勝香園
景隆閣就叫自己$5一大碗,勝香園$6/串 買一送一
個陣景隆閣成日話自己係全港最平
之後景隆閣曾經頂唔順,加返$8/串
勝香園就成日嗌自己全港最平,串返佢地
而家佢地又繼續做爛市
之前係個到做過一年野,勝香園係後搬既
未搬之前一個賣緊$10/串,一個$8/串

果到重做緊$10 7舊三寶 好撚正

成日經過都聽到個女人嗌買一串送一串 行埋黎

總統戲院附近

溏心4有劇本了

D 魚蛋 燒賣好難食 食完一次都唔會想再食

景隆園賤過閪
為咗搶客乜招都出過晒咁濟

左面果檔多啲女人去食 所以我去親都係幫襯右面果檔

咪臭係，係食個醬先好味啲

出街食係為咗食個醬
如果得粒燒賣嘅話真係寧願買袋返屋企蒸

右邊勁大陣石膏粉味

好難食
魚蛋同燒賣都係完全無味
好似咬緊一d係魚蛋同燒賣既野 夾d鼓油同辣油味咁

一撚定係轉角街口個間
賣埋野飲個間

另一間佢之前俾人訪問時當香港人係狗咁
當大陸人係寶
買過一次 對住啲大陸人招呼好到 3-4個人一齊招呼個支那人
我就問左幾次話想買野食 冇人理
汁又冇 個支那人就成碗汁俾埋佢 on99

轉角個間買開 有禮貌好多

不嬲都食6蚊右手邊個間，5蚊左邊個間垃圾 又難食又亂收錢

嘩！咁撚平

又行過買兩串先

收皮啦 經營困難
係蝕就一早執左啦

第一個猶太人來到小鎮上開了個加油站，生意很旺。

第二個猶太人來了，發現加油站生意很不錯，想到加油站的客戶需要吃飯，所以投資開了個餐館。

第三個猶太人來了，想到來小鎮的人多了需要住宿，於是開了個飯店。

第四個猶太人又發現住店的人需要生活用品，於是開了超市。

第五個，第六個……來的人越來越多，吃飯住宿旅遊經商的人又需要加油，於是加油站、餐館、飯店、超市的生意相繼更旺了，逐步小鎮就成了一個經濟繁榮的小鎮，很多猶太人都富裕了。

第一個中國人來到小鎮上開了個加油站，生意很旺。

第二個中國人來了，發現第一個人投資的加油站生意真令人羨慕，趕緊開了第二個加油站。

第三個中國人又來了，看見前面2個同胞的加油站生意很好妒嫉得眼紅，火速開了第三個加油站。

第四，第五個同胞過來都是一樣，開加油站還打折促銷……最後惡性競爭，然後紛紛倒閉，小鎮又回到原點……

傻啦
正如女人街做遊客
黃金賣電子遊戲一樣
並唔會
令佢地執笠 反而帶旺成個場
黃金賣機同game 係貴過出邊獨市一間 特別資訊好 獨鋪唔平d 唔會有人幫襯 但集中地既鋪頭 唔洗賤賣 因為佢地被標榜咗 最多野揀 最專業既名稱係鋪頭
正如廣華街街市果頭 甜品鋪特別多 但代表好食咩

豪大大隔離個2間？

竟然有人記得

香港良心一百毛賣40蚊碗

垃圾唔好提

食過一次廿蚊買成盒 番去公司成班人一齊食好撚爽

學左因果句未

非常憶念多年以前sogo對面間燒賣，形狀雖然唔太討好，但真好好食，佢執左之後再搵唔返個種燒賣了

點知2間一早私下傾好平均分

係都要頂死人先安樂

6蚊個間真係好食啲

兩個都係傻尻
只有啲盲毛先會鬥死頂
稍為有腦都知合作先可以長存架啦
鬥完分分鐘死嗰個係自己先
點解唔合謀定價呢?

其實依家係咪間間鋪都攞同一隻貨？

6蚊個檔個汁好食過5蚊

記得呢間野

讀過小小econ game theory都知道合謀定價，兩間都賺到肥啦

真係7架喔

最on9 就係咁鬥
D客有著數

垃圾咁多人食

唔係同人鬥氣 係同錢鬥緊氣

以前幫襯過近世貿d既果間
話賣得平 其實好陰窒
試過比$20買$6 燒賣 條友唔找錢 仲話比多左你 所以唔找
但其實佢d燒賣魚蛋都係大陸貨 一粒成本可能一毫子都冇 可見其賤撚到呢
試過一次就不了

應該535對面，去做gym,不停過咁嗌

去2間分別以5蚊6蚊購入，再開一間以4.5和5.5售出 ，只要有恆心，本多終勝

食開右面個檔 兩間都食過 右面好食啲 左面成日有個啊姐大聲嗌買一串送一串 人地唔洗點嗌都多人買

下次識買

魚蛋燒賣呢d野來貨好平

利潤其實係好多十倍

呢兩間野最大成本都只係租金

佢地點會蝕錢

左邊個間之前無人食
試過免費試食添

食開$6個間

左邊大集團開黎頂死右邊，揀邊間自己諗

食開龍津

yes
右邊轉角位 凝香園 6蚊
左邊舖位 景隆園 5蚊

煎釀三寶凝香做緊10蚊5
隔離景隆做10蚊6頂佢

一到夜晚景隆園有個阿姐就會企出行人路嗌

合理化煙幕

果兩間豆腐花我成日行過去都會留意下
發覺佢地兩邊係輪住做
呢邊要排隊果陣，另一邊就無咩人
到另一邊有人龍，呢邊就無人
睇落都係各有各做

人好得意
明明你平一蚊，我就會覺得好似啲質素差啲咁，明明都係垃圾
因為你比得起果一蚊差價吖嘛
一蚊可以食好啲點解唔比?

所以最好大家同一價錢
我覺得咁樣買同賣都唔使咁諗得咁辛苦啦

行埋黎 行埋黎

有次係個頭等人，個阿姐嘈到仆街

魚蛋燒賣 買一串 送一串 5蚊一大碗
煎釀三寶十蚊六件 行埋黎

不停loop

姓李呢D正廢老。

抵撚死

地產商fat fat

試過左面個間，無得只揀燒賣/魚蛋
一定要兩樣都要一半
平一蚊又點，又難食
右邊個間雖然一蚊，好食好多囉

喺度鬥長命姐

#5 羅拔利雲度夫斯基 • 11 小時前

景隆D三寶睇到都覺得麻麻

凝香園已經唔係第一次同人鬥平
以前佢未搬前
已經試過賣3or4蚊串燒賣魚蛋
頂死隔離鋪後即刻加價
而家搬左過對面街
又想用同一招頂死人

真心 龍津垃圾到寧願唔食

平咗又保持唔到水準，淡勁多，食元朗嗰間豆味濃好多。好心咪鬼幫襯佢地啦，排餐矇又偷功減料。

左邊果間好撚難食

有時係旺角行完街屋企又冇飯食都會去龍津整返碗就夠飽

里兩間野真係平到痴左線

利申：個頭番工成日食

燈塔執咗之後兩間就鬧平

成日經過
魚旦燒賣 五蚊串 十蚊碗
行埋黎!

我次次都幫襯6蚊果間
唔抵得5蚊果間咁狗屎

5蚊果間直頭係垃圾

由老細，到班呀姐，再到食物質素都係垃圾

凝香園格仔餅好好食，但五清汁唔夠旺角鼓油街執咗果間輕鬆一下好飲

會唔會係作風低調個間冇蝕本？

留名了解

仲有冇人知邊度仲有個隻燒賣食？

銅鑼灣幾撚貴租呀
唔蝕都幾難

咪玩啦
一粒一毫子入貨，間廠執左十世啦，人工機器維修原材料唔洗錢？

屌有聲

不如改名李秋水 天山童姥

佢對手搵反競爭委員會佢就仆街
淨係識想搵消費者笨
做生意唔係包搵錢

右便好食啲

「移」蛋燒賣買一「淺」送一「淺」
「蒜蓉」三寶$10 6件 行埋黎

支持轉角間凝香圈
住附近成日食
辣醬隻味無得頂
同埋見過佢地對大陸客好閪，對香港人態度好好多

買一chin 送一chin 五蚊一大碗

一講支那狗壞話
呢隻五毛狗的就會出來護航

轉角果間好d, 唔講魚蛋燒賣，
有次食另外果間三寶，
d油益味好勁，之後就無幫襯過

btw文記最近又租返隔離近sogo果個位，
不過拍晒烏蠅狗都唔屌

其實都係同一老細

＄5嗰間真係仆街黎
上次有個大陸人唔識買
個阿姐收20蚊一串魚蛋
迫要人買埋其他嘢食 然後又趁機收貴啲
成日唔抵得佢咁仆街特登唔買佢

我都見識過